史上第一位！ 520下台後…陳建仁主動放棄卸任副總統禮遇

520新任總統副總統就職在即，現任副總統陳建仁，日前已向蔡英文總統表示，他在520卸下副總統職務之後，將會應中央研究院邀請，回任中研院，擔任特聘研究員。但依據「卸任總統副總統禮遇條例」規定，陳建仁選擇卸任後再任公職，就會停止適用卸任副總統的相關禮遇。換言之，陳建仁將成為中華民國第一位，主動放棄卸任禮遇的副總統。

副總統陳建仁昨天（13日）晚間在臉書感性發文，表示5月20日他卸任副總統後，將回任中研院工作。他訴說自己的心境表示，「現在是該回到中研院作為上主手中的小鉛筆，繼續作研究、發表論文、寫書的時候了！」、「親愛的國人同胞，謝謝您們給我機會，可以為大家服務，感恩！」

據了解，陳建仁已經答應中央研究院邀請，之後將回任中研院基因體研究中心擔任特聘研究員，而他也告知蔡英文總統自己的這項決定。而因為陳建仁選擇在卸下副總統職務後，又回歸公職，因此依法將停止適用卸任副總統的相關禮遇。也就等同於，陳建仁之後將會成為，中華民國第一位主動放棄卸任禮遇的副總統。

延申閱讀：梁振英卸任後續享特別禮遇 由政府承包汽車、司機及保鑣服務

咁快唔做

嚟緊2020-2024係賴清德

呢個係做左一屆任期個位

四年後賴清德選總統
往後二十年國民黨都無可能返到身
所以林鄭唔只港獨之母，台獨都有佢功勞

台獨工作者

米傻，如果香港無反送中，中共既選舉機器就可以focus落台灣

所以佢咪話係多得淋病
你閱讀攞咩

吹到國民黨20年返唔到身，你作文拎5**

一早完全封鎖左

柒婆令中國永遠失去台灣
一定人頭落地死無全屍

扮中立既親中人士： 明明就藍綠一樣爛

邊有

仲獲得全個共產黨支持
不停落力幫佢手打壓香港人

台灣人睇到好感動既歡送片

佢真係台灣抗疫第一大功臣

其實唔使太樂觀
同小心太自大

臺獨意識喺戒嚴時已經有，成日歸功林奠有啲自大
14年太陽花到19年支那愚掘起，上次國民黨翻身都係5年

祝願臺灣早日正名
香港就... 真係仲有好遠路

他於臺北市立建國高級中學畢業後，考上國立臺灣大學森林系森林經營組，大二轉系至臺大動物系並於1973年畢業。就讀臺大醫學院公共衛生研究所時，同時在臺大擔任助教工作，並開始進行B型肝炎研究，投入十餘年心血，成為「B肝疫苗全面接種」的推手之一[17]。

1977年，取得臺大醫學院公共衛生研究所碩士後，就赴美留學，攻讀約翰·霍普金斯大學公共衛生學院流行病學與人類遺傳博士，1982年學成歸國後，投身臺灣各項重大流行病學調查防治計畫，從烏腳病、小兒麻痺、Ｂ型肝炎、肺癌、鼻咽癌等國人好發之疾病、癌症，乃至著手調查輻射屋對人體的影響等，奠定他在臺灣流行病學及公共衛生學界的地位

賴生做行政院長個陣係成個綠營同政府最低潮既時間
條友叻極有限

獲聖座冊封為聖大額我略教宗騎士團勳章爵士與耶路撒冷聖墓騎士

聖墓騎士

太軟弱
做事唔夠決斷

阿斗

所以搵蘇貞昌繼續做